Двумерный слэшер с возможностью по-разному развивать своего персонажа. В начале игры перед гг появляется выбор оружия:
лук и стрелы или щит и меч, что повлияет лишь на боевку в игре и необходимость улучшать своего персонажа в зависимости от выбранного класса (лучник или воин). 
Сама локация может иметь несколько переходов в другие локации; в ней может быть торговец, продающий более сильное оружие и зелья здоровья;
свитки адаптации - возможность улучшить выбранную характеристику своего персонажа. 
Особенность этой игры заключается в том, что после каждой смерти придется начинать игру заново, теряя все вооружение и уровни,
за исключением того, что приобретается в локациях между уровнями (улучшения зелий здоровья / добавление нового оружия...). 
Цель: победить Босса на * уровне.
Игра позволяет исследовать предпочтения человека: пробежать уровень незамеченным или уничтожить всех монстров на уровне;
как влияет прокачка персонажа на стиль игры; против каких соперников человек испытывает особенные трудности и с чем они связаны.